---
title: 開箱！疫情期間的長榮航空 紐約（JFK）飛 台北（TPE）豪華經濟艙 
description: '長榮航空豪經艙|Eva Air Premium Economy Class|長榮航空疫情|美國回台灣|疫情回台灣|疫情 紐約回台灣|長榮豪經艙 疫情|台灣 入境檢疫申報憑證|疫情 桃園機場入境|疫情 台灣入境 教學'
date: 2020-12-19 19:58:25
tag: [Covid, New York, Taiwan, Airplane]
category: Travel
---

上篇 [台灣秋冬防疫專案？紐約哪裡可取得 COVID-19 檢測報告？](https://ycjhuo.gitlab.io/blogs/Covid-Test-NYC.html)
提到在疫情期間要回台灣前的注意事項。

這篇就來分享，取得 COVID-19 檢測報告後，從紐約到台灣的出入境流程，及長榮航空的豪經艙（Premium Economy Class）開箱文。

---

## 登機前準備
我是搭地鐵轉 AirTrain 到 JFK 機場的，難得可以看到空無一人的 AirTrain 月台
![43-01](../images/43-01.png)
![43-02](../images/43-02.png)

### Check In
到了長榮 Check In 櫃檯前，可以看到大家都在排隊，等候長榮人員檢查旅客是否已有準備 COVID-19 檢測報告，剛好我後面的旅客沒有準備檢測報告，不確定最後長榮是否有讓他們 Check In。
![43-03](../images/43-03.png)
在排隊檢查的同時，長榮會發這張 旅客健康聲明書 來了解旅客在最近二星期內是否有相關症狀，這張填完，在 Check In 時要交給櫃台人員。
在 Check In 前會先量體溫，確認正常後才可 Check In。
![43-04](../images/43-04.png)

另外也須到衛福部的[入境檢疫系統填寫](https://hdhq.mohw.gov.tw)相關資料（可以在到達機場前先填寫），這裡會需要填寫手機號碼（之後回台後，防疫指揮中心及區公所就會照這支電話每天打給你）及隔離地點（在家隔離或防疫旅館）。填完後如下圖，建議截圖下來，Check In 及登機時都會檢查是否有填寫。

![43-05](../images/43-05.png)

---

## 登機
疫情期間，長榮只開放用自家哩程升等，經濟艙升豪經艙須 22.5k 點，若直接升商務艙則須要 58.5k。

冬天的起飛時間則是凌晨的 00:20，這個時間貴賓室都已經關了，沒辦法再體驗一次美國運通的貴賓室。若對美國運通 JFK 貴賓室有興趣的，可以參考這篇：
[開箱！美國運通百夫長貴賓室（紐約 約翰·甘迺迪國際機場 JFK Airport）](https://ycjhuo.gitlab.io/blogs/JFK-Centurion-Lounge.html)

在起飛的二個禮拜前，我致電長榮客服詢問是否有升等位置時，被告知商務艙要等後補，豪經艙則有位置。
後來在起飛的前一天我又打了一次，仍得到一樣的結果，為了避免最後沒排到候補，就選了升等豪經艙。結果當天反而商務艙坐的最滿，經濟跟豪經艙則沒什麼人。因為搭乘的人數真的很少，經濟艙是一人坐一排。

### 過夜包
長榮航空的紐約飛台北機型，豪經艙配置是 2-4-2，總共 7 排的類型，56 個位置。當天整個豪經艙包含我只有 3 個人，算起來載客率只有 5.3%
![43-06](../images/43-06.png)
就坐後可看到的前方商務艙，順便欣賞一下商務艙才有的星星。
![43-07](../images/43-07.png)
豪經艙過夜包：是義大利的 FURLA，裡面有眼罩，襪子，牙膏牙刷，梳子耳塞，乳液跟護唇膏。耳機則是跟經濟艙一樣的是耳塞式。
![43-08](../images/43-08.png)
豪經艙廁所內的備品則跟過夜包裡面的一樣，都是法國的 PAYOT。因為這次只有我坐在右邊，其他 2 個人，坐在左邊，所以我等於是有了自己專屬的廁所。
![43-09](../images/43-09.png)

### 餐點
疫情期間，在餐點的部份只有一種選擇，看起來跟疫情前差不多，沒有再做其他的防護措施。
![43-10](../images/43-10.png)
想不到在飛機上居然還可以吃到燒臘。
![43-11](../images/43-11.png)

早餐的話則是歐姆蛋。
![43-12](../images/43-12.png)

在整個飛行的過程中空服員們都全程戴口罩及穿著防護衣。有些旅客也是全副武裝，口罩，面罩，手套，防護衣一應俱全。我則是只戴口罩而已。

---

## 入境
### 填寫入境檢疫申報憑證
下飛機後，在拿行李前會先看到簡易電子申報這裡，掃描 QR Code 後，填寫入境檢疫申報憑證。一樣會須填寫手機號碼及隔離的地址。
![43-13](../images/43-13.png)

填寫完後，可以看到這個畫面，會顯示隔離開始及結束的日期。

![43-14](../images/43-14.png)
![43-15](../images/43-15.png)

因為剛下飛機的第一天不算隔離，所以這樣其實是隔離 15 天。填寫完後會有相關人員宣導一下隔離時的注意事項，以及若身體不適時可直撥 1922 的防疫專線。

講解完注意事項後，就可以去領行李了。如果要買免稅品的話，要在填完申報憑證時先買，不然等到宣導完注意事項出去時，若跑回來買免稅品，就須要重新排隊再被宣導一次。

### 防疫計程車
領完行李，到了入境大廳後，如果要搭防疫計程車的話，就會看到相關的指標。在進到入境大廳的右邊有一家（慶賓小客車），若直走的話則會看到另外一家（台灣大車隊）。防疫計程車是由政府直接跟車隊公司簽約，所以其實有多家可以選擇。沒有一定要選擇哪家。

搭乘前，車行會先請你填一份表單，他們之後就可以依照這張表單跟政府申請補助。付款方式除了現金/刷卡外，也可以到目的地後請家人付款。這次政府補助的金額其實蠻多的，我從機場坐到台中只要付 $1080，若是搭乘 Uber 的話，則要 $33XX。自付的金額大約是高鐵票的二倍，其他都由政府出。

我自己是直接選擇右邊的這家，但過程中有看到旅客跟司機發生衝突，跑回來申請退費，然後選擇另一家車行的情況。畢竟司機都是單獨跟車行合作，要管控司機的素質也不容易。還好我遇到的是不錯的司機。且在上車前會用酒精將我們全身以及行李箱都消毒一次。

### 每天的追蹤電話/簡訊
之後到家就開始 15 天的隔離生活囉，每天早上都會收到區公所的真人關懷電話（六日也有）以及防疫中心的簡訊，若沒回簡訊的話，防疫中心就會有答錄電話打來請你回覆目前的身體狀況（一樣回覆 1 / 2 / 3），若再沒回的話就會有專人打來了。我因為是用台灣之星的試用方案，沒辦法回簡訊，所以每天早上都等著防疫中心的答錄電話打來。
![43-16](../images/43-16.png)

---

以上就是紐約回台灣的出入境流程囉，希望有幫助到大家，有其他想問的也可以在下面留言

新增 2022 年版本
[Covid-19 疫情期間，長榮航空經濟艙，紐約回台灣，出入境流程，2022 年版](https://ycjhuo.gitlab.io/blogs/Covid-New-York-Taiwan.html)

::: warning
點擊觀看更多： <br />
- [旅遊相關文章](https://ycjhuo.gitlab.io/categories/Travel/)
- [財報分析文](https://ycjhuo.gitlab.io/tag/Stock/)
- [被動收入系列文](https://ycjhuo.gitlab.io/tag/Passive%20Income/)
:::